地產Smart Lady：淘大令Sasha信港樓有景

Sasha對香港樓市充滿信心，毅然入行。

香港住宅樓價喪升，惟無阻今期「地產Smart Lady」主角Sasha的置業夢。她眼見公公現居的淘大花園單位，經歷過沙士低潮，樓價一樣能從谷底反彈，至今勁升17倍，證明香港樓「冇得輸」。公公的經歷不但令Sasha長遠看好樓市，還決心投身地產代理行業，希望在3年內賺「第一桶金」，達成置業夢想。

現職利嘉閣青衣灝景灣分行高級物業顧問的90後Sasha，年僅20餘歲、樣子甜美，小時候從爸爸口中得知，公公於80年代斥資約28萬港元購入九龍灣淘大花園兩房戶；惟2003年爆發沙士，部分單位出現恐慌性拋售情況，如屋苑L座低層4室，竟低至55萬元售出，做價重返80年代後期水平，建築呎價僅約千餘元。

雖然對沙士充滿恐懼，但Sasha公公眼光精準且一家有自住需要，疫症期間做足所有安全措施，成功度過難關，該盤現時更升值至逾500萬元。

有淘大花園兩房單位升值近17倍作借鏡，Sasha相信香港樓市長遠發展健康，同時有興趣學習投資樓市的知識，故「膽粗粗」地投身地產代理行業。

入行後，她發現代理這工作富有挑戰性，並非如當初所想的「一賣一買」般簡單的事，且接觸範圍甚廣，需長時間學習才能專業精簡地助客人解決置業煩惱。Sasha坦言，雖然每次促成一宗買賣個案，無論成功還是失敗，皆花費不少心力和時間，但最後得到客人一句多謝，已感覺值得。

談及心目中的理想家園，Sasha直言自己要求簡單，Dream House是約500至600方呎的3房單位，容納3至4人家庭。她笑說：「單位地方太大，反而唔自在，客廳擺到一張餐桌、一張3人沙發及電視櫃就夠」。她慶幸自己並非購物狂，生活用品應用則買，亦鮮有時間娛樂消遣，放假多與家人朋友相聚，故平日使費較少，扣除日常開支後，餘下收入就存至另一個戶口。

不過，現時市道旺、樓價高企，置業上車比以前更艱難，不少80、90後年輕一代需靠「父母幹」買樓，惟Sasha「想自己盡力試咗先，舊時好多人都係靠自己打拼努力上車」，亦向上車族建議，如能負擔首期和供樓壓力，就是入市好時機。

咪又係雞

唔好低炒啦屌
好撚肥

600呎三房

佢做會窮

屌完免我佣就差唔多

呢啲新聞上連登死撚硬，必被群空批鬥

利申：工作關係參加左德國某工業展拎過獎，拒絕過HKET 訪問

廿幾歲 日本仆果次街我諗佢都未撚知樓價係咩一回事

閣下之意覺得香港樓可升到無窮無盡

用無窮無盡黎形容樓市，連登仔想人點答？比位你入？
5年前，10年前，15年前，我都認為樓價會跌，而家同成班連登仔一樣，等緊

長遠黎講真係無窮無盡

以前5毫子 一枝可樂，而家幾錢丫。

N年後10蚊一枝 100蚊一枝都有可能

講咁多做咩呀，租樓日日賺喇

覺下之意你嘅生命無窮無盡? 如果覺得自己準，下個月跌五成，去沽空新雄雞，長實，狗鐵.....等地產股，地產股唔得即係連帶銀行都唔得，大手沽空佢包發達

租樓可以變李加乘

換另一個比喻，以前10幾萬都可以買到樓。如果仲站起10幾萬既角度去諗，層樓100萬，你都會覺得貴。

我唔理，總之唔係10萬就唔買

宜家做地産狗都可以吹奏上報咩世界